<p><strong><a href="https://baike.baidu.com/item/字典树/9825209?fr=aladdin" target="_blank">Trie</a></strong>（发音类似 "try"）或者说 <strong>前缀树</strong> 是一种树形数据结构，用于高效地存储和检索字符串数据集中的键。这一数据结构有相当多的应用情景，例如自动补完和拼写检查。</p>

<p>请你实现 Trie 类：</p>

<ul> 
 <li><code>Trie()</code> 初始化前缀树对象。</li> 
 <li><code>void insert(String word)</code> 向前缀树中插入字符串 <code>word</code> 。</li> 
 <li><code>boolean search(String word)</code> 如果字符串 <code>word</code> 在前缀树中，返回 <code>true</code>（即，在检索之前已经插入）；否则，返回 <code>false</code> 。</li> 
 <li><code>boolean startsWith(String prefix)</code> 如果之前已经插入的字符串&nbsp;<code>word</code> 的前缀之一为 <code>prefix</code> ，返回 <code>true</code> ；否则，返回 <code>false</code> 。</li> 
</ul>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例：</strong></p>

<pre>
<strong>输入</strong>
["Trie", "insert", "search", "search", "startsWith", "insert", "search"]
[[], ["apple"], ["apple"], ["app"], ["app"], ["app"], ["app"]]
<strong>输出</strong>
[null, null, true, false, true, null, true]

<strong>解释</strong>
Trie trie = new Trie();
trie.insert("apple");
trie.search("apple");   // 返回 True
trie.search("app");     // 返回 False
trie.startsWith("app"); // 返回 True
trie.insert("app");
trie.search("app");     // 返回 True
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul> 
 <li><code>1 &lt;= word.length, prefix.length &lt;= 2000</code></li> 
 <li><code>word</code> 和 <code>prefix</code> 仅由小写英文字母组成</li> 
 <li><code>insert</code>、<code>search</code> 和 <code>startsWith</code> 调用次数 <strong>总计</strong> 不超过 <code>3 * 10<sup>4</sup></code> 次</li> 
</ul>

<details><summary><strong>Related Topics</strong></summary>设计 | 字典树 | 哈希表 | 字符串</details><br>

<div>👍 1646, 👎 0<span style='float: right;'><span style='color: gray;'><a href='https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/discussions/939' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>bug 反馈</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/fname.html?fname=jb插件简介' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>使用指南</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/images/others/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E6%A1%B6.jpg' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>更多配套插件</a></span></span></div>

<div id="labuladong"><hr>

**通知：[新版网站会员](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 限时优惠；算法可视化编辑器上线，[点击体验](https://labuladong.online/algo/intro/visualize/)！**



<p><strong><a href="https://labuladong.online/algo/slug.html?slug=implement-trie-prefix-tree" target="_blank">⭐️labuladong 题解</a></strong></p>
</div>

